<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[两片]]></title><description><![CDATA[我宁可喝毒药！我从没喝过酒！]]></description><link>https://enzo-yang.github.io</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Sat, 06 May 2017 06:31:08 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https:/enzo-yang.github.io/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Sat, 06 May 2017 06:31:08 GMT</pubDate><item><title><![CDATA[咖啡的味道]]></title><description><![CDATA[<p>我并不是一个对咖啡有特别要求的人，但常常会有一个疑惑，为什么人们那么在意咖啡的冲调方式，温度，时刻的控制对口味影响有那么巨大吗。</p>
<p>直至今天，我仍然没有体会到冲调方式带来的差别，或许需要一位专业的咖啡师一次用几种冲法让我试一遍，我那舌头才能对其中差别有所了解。</p>
<p>前几周在喝两年前朋友从印尼带回来的咖啡，据说是很好的豆（但不是猫屎咖啡），的确，放了两年仍然有浓郁的咖啡香味，不过只是比普通雀巢咖啡少一点焦味，和再贵一点的即溶咖啡味道差不多。</p>
<p>前天买来三包不同烘烤程度的咖啡粉后，我能体会出新鲜程度的区别了！这据说是几天前烘烤好的云南小粒咖啡豆，我买了烘烤程度低，中，高三种。每种打开都有比放久了的咖啡粉多了一种类似果子的味道，是那种没发现咖啡是有生命的到发现咖啡是有生命的区别。</p>
]]></description><link>https:/enzo-yang.github.io/posts/224992551.html</link><guid isPermaLink="true">https:/enzo-yang.github.io/posts/224992551.html</guid><dc:creator><![CDATA[enzo-yang]]></dc:creator><pubDate>Sat, 29 Apr 2017 17:52:38 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[浴室沉思--用冷水洗头会不会减少脱发呢]]></title><description><![CDATA[<p>就在刚才，洗澡的时候，突发奇想将水龙头的开关扭到全冷水，回忆一下大学4年没热水冲凉的感觉。洗着洗着，不小心冒出了一个以后都要洗冷水的理由...... 用热水洗头的话，头皮毛孔会扩张，毛孔大了，头发就会更容易被扯出来；而冷水呢，皮肤会收紧，夹紧了头发，自然就不容易扯出来。这道理怎么想都很说得过去，我决定不去查资料了，坚信不疑，用上安慰剂加成一定会有效果的！</p>
]]></description><link>https:/enzo-yang.github.io/posts/223410062.html</link><guid isPermaLink="true">https:/enzo-yang.github.io/posts/223410062.html</guid><dc:creator><![CDATA[enzo-yang]]></dc:creator><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 07:44:04 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[又双叒叕开始一个新博客]]></title><description><![CDATA[<p>写作冲动总是一阵阵的来，距离上次搭建并且写博客也有一年多了，那博客的域名已忘记，服务器估计早已经欠费回收，草稿随之而去。这样的事出现过10次对我来说都不是夸张，是精确[挖鼻屎]。</p>
<p>在一段新的半途而废旅程启动之前，先缅怀一下那些逝去的网站。</p>
<p><a href="http://dijkst.github.io/">dijkst.github.io</a>，是我之前参与的，唯一一个，还存活的博客，当时就已经看透自身的懒惰，找 Whirlwind 合写一个。那时的确保持了一段时间，两人写出了一些比较实用的文章，但终究敌不过本性，是我先不写了，Whirlwind 后来还偶尔有写。</p>
<p>再之前就是刚开始工作以及在大学的时候，冲动一来就注册一个 cnblog，csdn 志向满满地写两篇，也不知道那时写了什么鬼，估计都是C++基础之类的东西，当时就信仰这个...</p>
<p>时间再往前，高中的时候，到处找免费空间，10M，100M，那时也不知道ASP是什么，只要找到免费的静态空间就很开心了，往里面上传HTML文件，或者制作好的Flash动画。我还记得那时制作的那个Flash动画，是一个长条形流星掉进池塘却没有溅起水波的虚幻场景，现在看来和中老年热爱的表情样式并无太大差异。</p>
<p>我回头思考了一下，为啥那么多建站，写作经历都半途而废告终。我想除了自身因素，主要就两个原因：</p>
<p>一、建站的平台活得不够长，或者太容易被淘汰，难以一劳永逸。建站平台获得不够长很好理解，不少免费空间可能活不过2年，有的赚一笔就走，有的做不下去。一些远古时代著名的程序员博客网站，现在看，和几年前看，基本上没啥区别，几年前看可能觉得牛逼，现在则会觉得体验太差，不是他们变了，是时代变了。像Wordpress这样的建站工具。</p>
<p>二、独立建站和维护实在太太太麻烦了，Wordpress安装配置要好一会儿，选主题，安全设置都要花心思，偶尔出一个漏洞还要及时去补。之前的 Github Page 方式我只用过老款 Octopress 对于低频使用来说，记住使用方式也是一个巨大障碍，新电脑重新配置相当于重新学（对于懒人来说，什么都可以是借口）。</p>
<p>那么麻烦，为啥我还是很冲动地开始写了呢，因为以前同事 LoeiFy@github 弄了一个博客引擎 AcyOrt，基本上解决了上面的问题，基于估计可以活很久的 github 和 travis-ci ，只要在第一次使用时在自己电脑编辑两个文件，以后都无需用自己电脑敲命令，无需登录服务器，不想写了博客也一直存在，能联网就能写，想想都特美好。</p>
<p>新的博客，我不打算写太多关于技术细节的事情，主要记录一些有趣的想法，练习一下写作。</p>
]]></description><link>https:/enzo-yang.github.io/posts/223327709.html</link><guid isPermaLink="true">https:/enzo-yang.github.io/posts/223327709.html</guid><dc:creator><![CDATA[enzo-yang]]></dc:creator><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 04:51:02 GMT</pubDate></item></channel></rss>