<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[两片]]></title><description><![CDATA[我宁可喝毒药！我从没喝过酒！]]></description><link>https://enzo-yang.github.io</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Sun, 27 May 2018 13:27:59 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https:/enzo-yang.github.io/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Sun, 27 May 2018 13:27:58 GMT</pubDate><item><title><![CDATA[听王若琳音乐会]]></title><description><![CDATA[<p>初次知道王若琳还是两年前，肥叔提起的他曾经很喜欢的一位歌手。听过她的一些热门音乐后，我喜欢上了她特别的声音，觉得特别耐听。那时听她的音乐比较多，会发现她的唱歌的时候音调“变化多端”有时还有点天马行空的感觉。还有时她在一首看似伤感的歌的中间突然调皮地吼了一句，可以说十分调皮了，所以我并没有在她很多歌曲里听到伤感，只是觉得好听，有趣。</p>
<p>&lt;!-- more --&gt;
</p>
<p>热门歌听了一段时间后，就想着挖掘她更多的音乐。效仿一个好友一张张专辑地听的的做法，我也开始按照王若琳的专辑逆序一张张地听。听到第一张时就呆了，那是完全不同的节奏，感觉和之前听过的完全反了过来，之前是那种悠长音调极少地夹带一点调皮，现在的是调皮的音调偶尔夹带一些悠长的（但还是调皮），歌词也相当有趣，听起来竟然有点开心~</p>
<p>后来也看了关于她的报道，看到她并不喜欢刚发行的那些“爵士“乐，希望可以发行自己喜欢的音乐，最后只和公司达成折中方案：商业成功机会大的和王若琳喜欢的专辑间接发行。很多人只接受唱”爵士“的王若琳，王若琳在音乐会上常常被要求唱她的热门歌曲，而她自己并不喜欢唱这些。被别人喜欢自己不喜欢的特长是什么体验。。。应该很不爽吧。</p>
<p>一年前我和肥叔去一个小城听音乐会（嗯，为了听王若琳），她唱了很多自己的音乐，她在每首歌之前很有兴致地给大家介绍一下这首歌的内容，比如唱《The Scientific Method》前给我们讲解了科学实验的各个步骤，相当有趣。</p>
<p>前两天她有一场个人音乐会，我去看了，可能因为不是音乐节之类的，她大部分时间都在唱一些经典的歌曲，有她小时候的记忆，有旧时代的经典，有的是大部分听众很想听的。只有两三首歌，她挂上了吉他，展现出了完全不一样的状态，我能感受到她那时的热情，心情突然好了的感觉。</p>
<p>整场音乐会下来，她只唱了两三首自己的歌，这肯定不是她本意，一个那么有自己风格的歌手，怎么甘心一直唱别人的歌？她唱《Vincent》的时候，唱到 How you suffered for your sanity, how you try to set them free 的时候开始掉眼泪，之后哽咽地把剩下的一分多钟歌词念完了，也许是唱着梵高的遭遇也想到自己风格没被多少人理解吧。</p>
]]></description><link>https:/enzo-yang.github.io/posts/326816447.html</link><guid isPermaLink="true">https:/enzo-yang.github.io/posts/326816447.html</guid><dc:creator><![CDATA[enzo-yang]]></dc:creator><pubDate>Sun, 27 May 2018 13:27:48 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[对互联网竞争和产品的想法]]></title><description><![CDATA[<p>最近和朋友聊过两个话题，一个是「你们公司有没有做直播问答」一个是「第一次下载即刻怎么发现功能乱糟糟的」。作为互联网从业者聊起这些总会感慨万千并夹带着迷茫。</p>
<p>&lt;!-- more --&gt;
</p>
<p>首先是直播问答，在国内第一个平台火了起来后的几天，第二第三个直播平台就跟进了，如此短时间内实现技术上的改造还有问题和人员的准备，除了让我惊叹大中型公司的效率，还让我觉得直播行业为了抢用户都杀红了眼。事实上是整个互联网行业都杀红了眼，此后微博做了直播问答，很多视频网站做了直播问答，果壳做了直播问答，知乎做了直播问答，连某个大型公众号都做了直播问答！天啊，果壳和知乎我可以理解，微博什么都做的也懒得说了，视频网站也来凑热闹为何... 公众号为何也三心两意...</p>
<p>从这次直播问答热潮还能看出这股热潮已经和小创业团队没什么关系了。过去两三个人制作一个APP，收一点广告费，或者内购或者付费使用，自己养活自己的机会越来越少。其中原因一个是经过几年的发展，能够简单实现的 idea 都被实现了，并且大多做得比较完善，实现已有的 idea 要付出比以往高很多的代价才能超越前人。新的 idea 如果有希望赚钱或者能活得大量用户，就会像直播问答这种情况，小团队参与进去就像大海中的一叶扁舟，船没有大公司的先进，续航能力也没大公司的长。</p>
<p>写代码或者做互联网产品创业无望对刚毕业的计算机系同学影响挺大的，他们在年轻的时候没机会参与产品方向的制定，没机会揣测用户心理，没机会察觉用户增减和自己做的决定的关系。他们去到管理完善公司也好，管理不完善的公司也好，那些三十几的同事会认为他们还没具备xx能力而主动屏蔽大量信息，他们工作只需要完成一项项的任务就好。</p>
<p>然后是即刻的功能乱糟糟。即刻刚开始的时候功能很简洁的，现在多了界面眼花缭乱的主题推荐页和类似发微博的动态功能，并且默认首页是推荐的时间线，越来越像微博了。国内每个有大量用户的APP都做成了巨无霸，以至于我用Twitter，Facebook，Instagram的时候无所适从，它们纯粹得不能再纯粹了，比如Instagram 做了五六年十几亿用户，主要界面就一个时间线和一个整页的推荐，没有好友分组，隐私权限简单，让人活得坦荡荡。而微博除了时间线，首页给你来个故事，还有个热门，再一个「发现」Tab，把今日头条，地方门户，短视频，直播等等都做了，在新浪微博里还可以搜歌听歌！！</p>
<p>这样看来，国内移动互联网公司是真的累，每个公司都把互联网一半种类的业务都做了，在这么激烈的竞争中，他们实现了各种诡异功能，比如悄悄关注，朋友圈分组屏蔽，这些都是制作成大而全的平台的后果。</p>
<p>要说国内比国外APP真正好的地方还是有的，比如 Instagram 有一些界面细节看起来很简陋，看上去是用原生UI并且没有经过视觉设计的，看着怪怪的，国内大厂就不会有这种情况，界面上的元素都经过了细致的设计会比较好看。不过国外的朋友提醒了一句「所以国外不用加班，国内要」...</p>
<p>我最欣赏的国内APP是豆瓣，豆瓣也是个大而全的APP，但贵在独特，功能相辅相成不多余，都是为了「兴趣」服务。只是这种有点文艺和高冷的服务盈利能力较弱，以至于像「东西」这样有创意且有趣的服务也做不下去了。</p>
]]></description><link>https:/enzo-yang.github.io/posts/296802431.html</link><guid isPermaLink="true">https:/enzo-yang.github.io/posts/296802431.html</guid><dc:creator><![CDATA[enzo-yang]]></dc:creator><pubDate>Sun, 18 Feb 2018 15:38:56 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[我在“地狱”呆过]]></title><description><![CDATA[<p>今天，我让一位同事把一段代码重构了，他说这个版本的功能涉及到那段代码，认为不应该现在重构这部分，希望下个版本再重构。他的理由在我看来是 ridiculous 的，下个版本开始估计要等两周 ，并且现在重构的内容并不会合并到即将发布的版本，他因为害怕可能的几行代码改动出错，而迟迟不肯动手，下个版本还涉及到这段代码会怎样呢？难道继续推迟？</p>
<p>&lt;!-- more --&gt;
</p>
<p>遇到这种事情，除了生气以为，还有一种不明的优越感，那时我心里冒出一句 「我可是在“地狱”呆过的」。</p>
<p>这里的「地狱」指的是两三年前弄 DevOps 那段时光。当时人们提起我的工作，常会投以可怜的目光，在他们眼里，我独自24小时待命，出门活动要随身带电脑，和大家吃晚饭的时候常常要边吃边处理服务器问题。但我理解的「地狱」和旁人认为的不一样，对于以上种种我觉得还好，是有一点点痛苦，不过遇到问题的时候目标是很明确的，解决就行。随时待命也没什么，我当时认为那些都是暂时的，后来也证明的确是，在我离职前一年，突发处理的事件已经很少了。</p>
<p>真正的「地狱」是那些对未知的探索和规划，这听上去好像很丧，探索未知本应是很快乐的事。当时的探索有点超出我的接受能力。需要学习运用各种工具，提高性能的，提高效率的，提高可靠性的，节省成本的，自动化的。而且这些工具大多是公司里从未用过的，为了保证不坑，必须把细节研究得清清楚楚。这时候问题就出现了，旧的还可以为什么要用新的，好难入门，可靠性怎么保障，又要推动一次同事换新过程漫长，杀鸡用牛刀，学那么多东西每个都不能熟练，所有这些都是我退缩的理由。我有时能战胜这些胆小鬼，有时不能，那过程是真的煎熬。</p>
<p>在那场持续两年多的搏斗中，我进步了不少，也留下了不少遗憾，比如我走的时候主要数据库还是MySQL和Redis，完全不够酷，我刚做那份工作的时候还有MongoDB的，我做着做着就废弃了！</p>
<p>离开以前公司也有一个原因是自我感觉到了天花板，基础平台需要做的东西很多，而我自己有点止步于了解各个工具的特性就开始指指点点，我想知道别人是怎样做的。</p>
<p>回到刚开始的问题，我认为同事的担忧实在太无理了，修改几百行代码，只要保证正确运行，其它什么都不用想，我想不到更轻松的任务了，而他却不愿意干。</p>
]]></description><link>https:/enzo-yang.github.io/posts/270882757.html</link><guid isPermaLink="true">https:/enzo-yang.github.io/posts/270882757.html</guid><dc:creator><![CDATA[enzo-yang]]></dc:creator><pubDate>Mon, 13 Nov 2017 13:21:59 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[更爱国一点]]></title><description><![CDATA[<p>几天来，和FS吃饭，他一直唠叨：「我想更爱国一点」「你要不要变得更爱国一点？」。就是看《战狼2》嘛，我没兴趣，但他口中的「爱国」倒是挺有意思。</p>
<p>&lt;!-- more --&gt;
</p>
<p>昨晚，我快走到麦当劳的时候，FS在微信上喊「杨先生，出来看爱国电影么」，我晚上也没事，于是便返回，去了大学城。</p>
<p>我不是带着找茬的心态去看这部电影的，不过观影途中有好几次出戏，差点笑出了声，然后扭头见到FS也在嘻嘻地笑。这哪里是诚心变得更爱国一点...</p>
<p>出了影院，不小心听到旁人的对话，发现这电影真的能让人爱国很多。然后我再次问FS，为啥你老想着爱国。这次他正面回答了这个问题，近年舆`论越来越紧，只有爱国才能生存下去，要看点电影来麻痹一下自己。</p>
<p>和FS聊天，总会遇到不少新概念，他还引用说，国家主要是想高层更爱国一点，低层无所谓，因为只有高层才能对国家造成实质影响。我想主要是低层普遍爱国或者无想法吧，自底向上的力量还是不容忽视的。</p>
<p>我一直以来对「国家」这个概念是有些想法的，它或许是人类历史中某个阶段才有的概念，方便统治，避免混乱。按照现在人们普遍的思想，如果没有国家，的确很可能会发生很多惨剧。</p>
<p>在地图上圈一大块地，说这些就是你的同胞，你的家乡，而这块土地的大部分，你没有了解，只知道它在这个圈圈内。当圈圈内的某个地方受到伤害（无论应不应得），就像自己被打了一拳一样，自己国家被揍，就像自己被揍。</p>
<p>国家这个圈圈让人产生了归属感，这归属感有时还挺好，让你感到「You are not alone」。我很羡慕那些对美好事物有强烈归属感的人，他们能见到一个国家的美好，家乡的美好，大多时候会过得很快乐。</p>
<p>我想我是个很缺归属感的人，一次地震发生在我不认识的人所在的全球有人的地方，对我来说都一样，那里有人，我只归属到人。甚至人和动物在野外搏斗，只要我不认识，只要那人没啥感动的故事，谁生谁死，只认自然界的弱肉强食。</p>
<p>爱国，还是太抽象。我会喜欢我的朋友，喜欢他们或者他们的生活态度，从而喜欢并关注一个城市，甚至一个国家，但归根到底，我也只是喜欢他们而已。</p>
<p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/2314596/29237391-f3f67f1a-7f4f-11e7-8c54-3eeecf7f3909.jpeg" alt="wechatimg10"></p>
]]></description><link>https:/enzo-yang.github.io/posts/249784506.html</link><guid isPermaLink="true">https:/enzo-yang.github.io/posts/249784506.html</guid><dc:creator><![CDATA[enzo-yang]]></dc:creator><pubDate>Sat, 12 Aug 2017 03:54:04 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[漫步热带雨林]]></title><description><![CDATA[<p>月初的时候，和小涛约好出去玩，来一场无脑的旅行。我们计划好行程买好车票，5月27日一大早就踏上了这趟无脑之旅。计划行程过程中另外一个朋友也加入了我们，因为他一个人，所以要高价参团（自己住一个房间）</p>
<p>&lt;!-- more --&gt;
</p>
<p>第一站是四季如春的昆明，在去的路上3/4的时间都在隧道里，手机基本没有信号，我们大部分时间都在等着出隧道，一出隧道马上将微信，微博，知乎，即刻刷一波，储备一点内容。除了隧道，一路上风景很好，有我最喜欢的长草喀斯特地貌。</p>
<p>到了昆明的酒店，才发现我们订了一个超豪华的酒店，第一次见识到服务员送水果上来的，还可以去大堂旁边免费喝酒。不过酒店什么的都不是重点，昆明的气温简直就像自己亲手调的空调那么怡人。我们喝完大理V8，就骑着 mobike 到外面玩，吃虫子和菌。</p>
<p><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/2314596/26687374/1f3a2e26-4722-11e7-947f-0526d4e8a57d.jpeg" alt="wechatimg1"></p>
<p><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/2314596/26687378/2193d7ee-4722-11e7-9aa7-193d83439ebe.jpeg" alt="wechatimg2"></p>
<p>根据我古老的吃虫子记忆，这次吃的虫子没有以前那么好吃。以前吃蜂蛹都是烧到有点暖就吃下去了，鲜嫩多汁的感觉，这次吃的炸虫子没有汁，只能边吃边脑补它的蛋白质是牛肉的两倍。</p>
<p>第一天的晚上去看了下篝火晚会，有点尴尬，中间竟然有个拍卖「火把王」的环节~ 最后大家手拉手围在篝火周围跳舞，【捂脸】我跟不上节奏，都快被两边撕开了。。。</p>
<p>说是无脑的旅行，的确不是夸张的，除了要去哪个市，其余细节我们都没有想过，第二天我们把第一天见到的过桥米线吃了，在滇湖边骑自行车，喝茶发呆了一个多小时，然后不知道去哪里了。翻遍大众点评，找了一个目的地，打车过去，结果司机大姐给我们介绍了好像更有趣的金殿和世博园。</p>
<p>就这样我们去了金殿和世博园，还挺好的（温度适宜，啥都好）。世博园有点年久失修的样子，我最喜欢的是巴基斯坦的展区。这个建筑有点像海贼王里明哥和海贼团晒太阳嬉戏的王宫。</p>
<p><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/2314596/26688322/e55bab46-4724-11e7-9dda-33bf69eccf0b.jpeg" alt="wechatimg3"></p>
<p>第二天晚上我们就飞去了西双版纳，本以为会去到一个浑身湿淋淋的地方，没想到当晚还有几分凉爽。酒店接机的大哥在路上给我们介绍了一下周边的景点，还说可以给我们买到便宜的门票。我们虽然是无脑旅行，但还是有一点原则的，不看动物表演，少看民族表演，基本上西双版纳没啥景点好去了，所以婉拒了接机大哥的热情推销。</p>
<p>本来计划第二天坐大巴去植物园的，没想到团友一时兴起，租车自驾！于是我们开车去植物园，这是行程里唯一计划好去看的景点。植物园里的植物长势喜人，虽然都见过这些植物的图片，见到实物还是很开心的</p>
<p><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/2314596/26689316/dbbf25d8-4727-11e7-842e-7b71174710d9.jpeg" alt="wechatimg4"></p>
<p><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/2314596/26689322/df095524-4727-11e7-8fda-53387db69387.jpeg" alt="wechatimg5"></p>
<p>我们在植物园里徒步了大概6个小时，走到东区基本看不到人影了，走到食用植物品尝区，连柜台都没有，吃不到一直想试试的神秘果。</p>
]]></description><link>https:/enzo-yang.github.io/posts/232937719.html</link><guid isPermaLink="true">https:/enzo-yang.github.io/posts/232937719.html</guid><dc:creator><![CDATA[enzo-yang]]></dc:creator><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 13:15:11 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[一杯野格炸弹！]]></title><description><![CDATA[<p>前些天在*东买了一批不同的小酒版，30种，打算单纯地和试试味道。当我告诉朋友这件事的时候，他问我，你要在家里调鸡尾酒吗，我很自然地回复没有，不过隐约感受到手机另一端的鄙视，果然，群里回复一个个鄙视的表情... </p>
<p>&lt;!-- more --&gt;
</p>
<p>我在这样的鄙视下，不自然地觉得干喝掉这些酒有点浪费，想着什么酒可以加点柠檬，加点盐什么的。刚好群里另外一个朋友给我隆重推荐了野格炸弹，看过视频教程后我就出去买材料去了。</p>
<p>野格炸弹制法很简单，一个冰冻过的小高度酒杯，一个大啤酒杯</p>
<p><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/2314596/26501460/49f5d03a-426c-11e7-989c-c60d9f4cde2a.jpeg" alt="准备材料"></p>
<p>大杯装入冰冻过的红牛，小杯装入冰冻过的野格利口酒。</p>
<p><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/2314596/26501344/eff88b0e-426b-11e7-9b1e-56feabf0d1c7.jpeg" alt="中间状态"></p>
<p>把整个小杯杯口朝上丢入大杯里，丢入瞬间把这杯液体喝完。</p>
<p><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/2314596/26501468/51574566-426c-11e7-8c5b-0ffd38b1f917.jpeg" alt="最终状态"></p>
<p>当然，我没有一口喝完，把成品拍了个照。喝完后，按照剧本应该是非常精神和兴奋，因为野格酒里含有咖啡因，红牛也是提神饮料，会消除酒精给人昏昏欲睡的感觉。果然，喝完瞬间，我两个乳房上方仿佛有两团火，我还不自觉地在屋子里跑了一下，实在不行，趁着精神抖擞看了十几页书。</p>
<p>但，好景不长，40分钟后就觉得很困了，当时是中午，我中午从来不午睡，也睡不着，今天中午却睁不开眼睛，然后睡着了...</p>
<p>不知是不是网上介绍野格炸弹漏了后半段，特此补充一下~</p>
<p>对了，野格炸弹很好喝！</p>
]]></description><link>https:/enzo-yang.github.io/posts/231661578.html</link><guid isPermaLink="true">https:/enzo-yang.github.io/posts/231661578.html</guid><dc:creator><![CDATA[enzo-yang]]></dc:creator><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 14:59:56 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[一次悲壮的割肉过程]]></title><description><![CDATA[<p>买了个量化基金，割肉了。为了说服自己不是一时冲动，也为了下次不再犯这样的错误，记录下整个分析过程。</p>
<p>&lt;!-- more --&gt;
</p>
<p>大概两个月前，全国开始新的一轮房子限购，我当时想，有钱人的钱应该会跑到股市吧，于是开始考虑怎样依靠股市增值。我对股市没有研究，并且认为中国股市是很险恶的市场，听到太多依靠「题材」或者名字和某个名人相似所以涨跌这样的故事，我无法适应这种玩法。</p>
<p>所以，很自然地想到了基金，人家专业的起码比我什么都不懂的好吧。而且也了解到因为基金亏本的人，大多把基金当股票那样几天买卖，长期持有一般能获利。除了指数基金，我还挑了一个波动大的量化基金。那个基金3年的增长有130%，看上去是稳定增长的，当时买的时候比较大幅度地跌了一周，看似好时机，没想太多就买买买。</p>
<p>买的时候想象着涨涨涨，买了后结果却是跌跌跌，刚开始时，每大跌，我就加仓，别人恐惧时我要贪婪嘛，教科书是这样写的。跌了一个多月，有点不对劲，但我分析不出什么原因，大盘没跌很多，那基金却像瀑布似的。不久，看到基金经理做季度总结，原来是他判断错方向了，然后说第二季度要调整成消费方向。我对他说的新方向并没太大想法，只想着长期持有看看，姑且信多一次。</p>
<p>可是啊，瀑布还是原来的瀑布，跌到我开始怀疑人生。首先，买基金就是为了省事，别老惦记着，但这基金每天500，500地跌，每天损失20顿饭钱，怎能不惦记呢。</p>
<p>其次，我并没有理解这个基金。量化交易一般都是高频操作，时刻寻求股票差价的交易方式。我买的基金或许是基金经理制定路线，然后计算机实时监控获利点，频繁换仓，资金量大的时候还要操作几百个股票。对于外部人员来说，完全是一个黑盒，而且频繁换仓这种行为导致以前的成就和以后的成就关联性太小。说直白一点，我买这个基金有点像在赌博，看到第一次硬币朝上，第二次第三次硬币也朝上，以为第四次也是朝上。</p>
<p>当意识到赌博性质的时候，我开始考虑要不要割肉了，长远来看，它可能可以涨回来，但它近期更大可能跌更多（今年中国股市趋势比较差，少人看好），与其看着这基金茶饭不思，不如把钱放在自己认同的投资上，有个信念在，跌了也没那么慌张。</p>
<p>于是，割了，再一次确认自己不是股民，再一次下定决心要把精力集中在自己认为最有希望的东西上。</p>
]]></description><link>https:/enzo-yang.github.io/posts/230767066.html</link><guid isPermaLink="true">https:/enzo-yang.github.io/posts/230767066.html</guid><dc:creator><![CDATA[enzo-yang]]></dc:creator><pubDate>Sat, 12 Aug 2017 01:42:53 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[套路很深的虚拟币投机]]></title><description><![CDATA[<p>虚拟币投机，是除赌博以外的一个快速致富或作死的路子。在这几年的两次牛市里，我逐渐发现了一些有趣的现象。</p>
<p>&lt;!-- more --&gt;
</p>
<p>首先，在牛市里，除了比特币，其余币什么功能用途都不重要，事实上所有虚拟币和比特币比起来都没有实质性的改进。牛市里起决定作用的是大户和舆论，在这一次虚拟币大涨过程的后期，舆论已经变成了：“这个虚拟币没有涨够10倍，大家快买，马上涨”，实际效果也的确像舆论煽动的那样。有时大户的做法，连舆论都不知所措，比如瑞波币的虚拟市值达到1000亿RMB，已经超越比特币实际市值了，这时连微博的各位大V都不懂，纷纷抛出问号。瑞波币这样已经被原公司放弃的方案，在这一轮大涨中竟然超过比特币，已经难以想象投机者究竟有多盲目了。</p>
<p>币市走势技术分析是舆论的工具，难以令人相信它是有效的。我之前就不信这个，但没有研究过，不好说什么，直到这次暴涨，两个月30倍的行情，早期涨得慢的时候还有人拿均线出来说事，到后期分析师们早已买红了眼，靠信仰来分析了。</p>
<p>做空和做多的态度可以一天变几次，早上比特币刚开始涨的时候，媒体大V发出一条条利好，大多利好是几天前炒过的冷饭；傍晚，比特币已经涨了很多了，媒体大V可能有没上车的，纷纷发出一条条利空和注意风险警告，很多利空也是几天前的冷饭。</p>
<p>这虽然是一个非常不靠谱的市场，但它给了我很好的学习机会。24小时运转，不像股市一天5、6个小时，还可以周末休息。市场群体集中，能投机的种类也不多，可以很方便地观察到舆论，买卖量对价格的影响。还可以引起对虚无缥缈的价值的思考。我不后悔入坑，特别是投机期间对贪婪和恐惧的锻炼。</p>
<p>最后善意提醒看到这篇文章而想试试虚拟币投机的朋友，如果没看过比特币的原理，以及没有实际用过比特币，一定不要尝试，实在太凶险了。</p>
]]></description><link>https:/enzo-yang.github.io/posts/227433612.html</link><guid isPermaLink="true">https:/enzo-yang.github.io/posts/227433612.html</guid><dc:creator><![CDATA[enzo-yang]]></dc:creator><pubDate>Fri, 26 May 2017 15:16:49 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[咖啡的味道]]></title><description><![CDATA[<p>我并不是一个对咖啡有特别要求的人，但常常会有一个疑惑，为什么人们那么在意咖啡的冲调方式，温度，时刻的控制对口味影响有那么巨大吗。</p>
<p>直至今天，我仍然没有体会到冲调方式带来的差别，或许需要一位专业的咖啡师一次用几种冲法让我试一遍，我那舌头才能对其中差别有所了解。</p>
<p>前几周在喝两年前朋友从印尼带回来的咖啡，据说是很好的豆（但不是猫屎咖啡），的确，放了两年仍然有浓郁的咖啡香味，不过只是比普通雀巢咖啡少一点焦味，和再贵一点的即溶咖啡味道差不多。</p>
<p>前天买来三包不同烘烤程度的咖啡粉后，我能体会出新鲜程度的区别了！这据说是几天前烘烤好的云南小粒咖啡豆，我买了烘烤程度低，中，高三种。每种打开都有比放久了的咖啡粉多了一种类似果子的味道，是那种没发现咖啡是有生命的到发现咖啡是有生命的区别。</p>
]]></description><link>https:/enzo-yang.github.io/posts/224992551.html</link><guid isPermaLink="true">https:/enzo-yang.github.io/posts/224992551.html</guid><dc:creator><![CDATA[enzo-yang]]></dc:creator><pubDate>Sat, 29 Apr 2017 17:52:38 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[浴室沉思--用冷水洗头会不会减少脱发呢]]></title><description><![CDATA[<p>就在刚才，洗澡的时候，突发奇想将水龙头的开关扭到全冷水，回忆一下大学4年没热水冲凉的感觉。洗着洗着，不小心冒出了一个以后都要洗冷水的理由...... 用热水洗头的话，头皮毛孔会扩张，毛孔大了，头发就会更容易被扯出来；而冷水呢，皮肤会收紧，夹紧了头发，自然就不容易扯出来。这道理怎么想都很说得过去，我决定不去查资料了，坚信不疑，用上安慰剂加成一定会有效果的！
&lt;!-- more --&gt;</p>
]]></description><link>https:/enzo-yang.github.io/posts/223410062.html</link><guid isPermaLink="true">https:/enzo-yang.github.io/posts/223410062.html</guid><dc:creator><![CDATA[enzo-yang]]></dc:creator><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 07:44:04 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[又双叒叕开始一个新博客]]></title><description><![CDATA[<p>写作冲动总是一阵阵的来，距离上次搭建并且写博客也有一年多了，那博客的域名已忘记，服务器估计早已经欠费回收，草稿随之而去。这样的事出现过10次对我来说都不是夸张，是精确[挖鼻屎]。</p>
<p>&lt;!-- more --&gt;
</p>
<p>在一段新的半途而废旅程启动之前，先缅怀一下那些逝去的网站。</p>
<p><a href="http://dijkst.github.io/">dijkst.github.io</a>，是我之前参与的，唯一一个，还存活的博客，当时就已经看透自身的懒惰，找 Whirlwind 合写一个。那时的确保持了一段时间，两人写出了一些比较实用的文章，但终究敌不过本性，是我先不写了，Whirlwind 后来还偶尔有写。</p>
<p>再之前就是刚开始工作以及在大学的时候，冲动一来就注册一个 cnblog，csdn 志向满满地写两篇，也不知道那时写了什么鬼，估计都是C++基础之类的东西，当时就信仰这个...</p>
<p>时间再往前，高中的时候，到处找免费空间，10M，100M，那时也不知道ASP是什么，只要找到免费的静态空间就很开心了，往里面上传HTML文件，或者制作好的Flash动画。我还记得那时制作的那个Flash动画，是一个长条形流星掉进池塘却没有溅起水波的虚幻场景，现在看来和中老年热爱的表情样式并无太大差异。</p>
<p>我回头思考了一下，为啥那么多建站，写作经历都半途而废告终。我想除了自身因素，主要就两个原因：</p>
<p>一、建站的平台活得不够长，或者太容易被淘汰，难以一劳永逸。建站平台获得不够长很好理解，不少免费空间可能活不过2年，有的赚一笔就走，有的做不下去。一些远古时代著名的程序员博客网站，现在看，和几年前看，基本上没啥区别，几年前看可能觉得牛逼，现在则会觉得体验太差，不是他们变了，是时代变了。像Wordpress这样的建站工具。</p>
<p>二、独立建站和维护实在太太太麻烦了，Wordpress安装配置要好一会儿，选主题，安全设置都要花心思，偶尔出一个漏洞还要及时去补。之前的 Github Page 方式我只用过老款 Octopress 对于低频使用来说，记住使用方式也是一个巨大障碍，新电脑重新配置相当于重新学（对于懒人来说，什么都可以是借口）。</p>
<p>那么麻烦，为啥我还是很冲动地开始写了呢，因为以前同事 LoeiFy@github 弄了一个博客引擎 AcyOrt，基本上解决了上面的问题，基于估计可以活很久的 github 和 travis-ci ，只要在第一次使用时在自己电脑编辑两个文件，以后都无需用自己电脑敲命令，无需登录服务器，不想写了博客也一直存在，能联网就能写，想想都特美好。</p>
<p>新的博客，我不打算写太多关于技术细节的事情，主要记录一些有趣的想法，练习一下写作。</p>
]]></description><link>https:/enzo-yang.github.io/posts/223327709.html</link><guid isPermaLink="true">https:/enzo-yang.github.io/posts/223327709.html</guid><dc:creator><![CDATA[enzo-yang]]></dc:creator><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 04:51:02 GMT</pubDate></item></channel></rss>